(哈哈哈) 劉業強：無法預料反對通知書會否引發更激烈衝突

元朗上周日有白衣人襲擊市民，造成45人受傷，有網民發起周六在元朗「光復元朗」遊行。不過警方發出反對通知書。鄉議局主席劉業強表示，相信警方已衡量過情況，有其理由反對；又指無法預料當日會否因為反對通知書而引發天激烈衝突。民主派議員則表示，若因為十八鄉鄉事委員會發出「一切嚴重後果由警方自負」的信件，便發出反對通知書，是製造白色恐怖。

警方下午約4時發出反對通知書，適逢鄉議局主席劉業強及民主派議員正分別召開記者會回應遊行，傳媒當場詢問如何回應警方的反對通知書。劉業強指，相信警方克制冷靜，有收到意見時不希望在元朗有示威，擔心發生衝突。同時也有收到許多團體約見，冀表達訴求。

另一邊廂，民主派議員鄺俊宇表示，稍後會向警方了解反對原因並要求解釋。郭家麒則指，《基本法》保證香港市民表達意見的自由，將了解警方理據，若開此先例的話是響起警號。郭續指，十八鄉鄉事委員會發出的信件涉嫌恐嚇，若警方因此「跪低」，是輕率決定。

其實劉業強唔妥何君妖㗎

出反對 某程度迫更多人出唔通政府想我地收拾下d牛屎佬

鄉村佬都分好多派